移民英國 香港出糧

我個情況係香港公司比我移民去英國 Remote咁做香港D野, 照出糧比我

想請教下
1. BNO個5+1係咪唔使係當地顧主請, 就算失業都好, 住夠5+1年就得?
2. 稅收問題. 我見英國香港有簽 "雙重課稅寬免". 但Google完同睇埋d law都唔係好肯定點計法. 我既理解係香港收完稅之後, 英國會再收一次, 但英國收既稅係減去香港比左出去既稅.
e.g. 假設英國收我5萬稅, 香港收我1萬稅, 咁由於係香港比左1萬蚊, 所以英國呢邊就交4萬蚊. 正確嗎?

問你公司會計

1. 住夠5+1年就得
咁好可以remote做野

你間公司真係好人到爆

樓主做邊行

做個良好公民，交足稅

我估係會計

英國唔報稅 入籍既時候有多大機會比人捉到?
比人捉到又影唔影響入籍?
唔係做開英國同香港tax 咪亂咁老點

建議比錢揾英國稅務人士幫你
捉逃稅應該幾緊
hk uk有稅務資料互換協定
要查實有方法

移得民就唔好成隻港蝗咁啦

正確

交租同水電果D好難cash嚄
仲有如果定期有固定一筆錢存入英國account
唔洗問都知咩事
當英國佬on9架

戇鳩

請稅務專家搞啦
自己亂搞政府當你逃稅就一身蟻

政府最有效率嘅部門就係稅局

自己問稅局/會計

想問點解會係港蝗 賺外國錢然後用係大英帝國入面喎衣食住行全部用係英國, 而且我係會交足稅, 變相係咁每個月由香港走資黎英國, 雖然話係幫香港分公司做野, 但間公司HQ都係歐洲公司黎, 最後我賺既錢&公司賺既錢都係入晒歐洲體系

你唔係想交香港稅唔交英國稅咩
定係我誤會左你

完全無諗過逃稅 大英祖國對我地咁好, 如果咁都背叛佢唔交稅既咁唔配做人
第2條問題我只係想知D稅會點計, 等我容易D計到會剩低幾多錢做生活費

咁對唔住囉
btw記住唔好影衰香港人

成堆連登仔唔睇內文
樓主問的是
交左香港稅後，英國那邊的稅是否可扣

回樓主，問公司會計都未必識答
直接問英國的稅局

英國唔係全球稅咩

留名 同樓主一樣situation

正確
英國全球稅, 只要係英國一年中有一半時間居住英國就全球邊到賺錢都要交稅
而香港行地區基準, 即係賺香港錢就要交香港稅, 不論你住邊到都好

所以會兩邊一齊收稅
但英國香港同時又行"雙重課稅寬免"

所以我唔係好知結果會係下面邊一種:
1. 英國收晒我D稅先, 然後我Claim香港話我係英國交左所以唔使交香港稅
2. 香港收左我d稅先, 然後用英國稅再計一次, 減去香港交左既稅, 交剩餘既數比英國
3. 其他計算方式

我都未移民, 我覺得我就咁問英國稅局佢應該會唔理我
所以希望會有d有經驗人士分享下

You may not have to pay twice if the country you’re resident in has a ‘double-taxation agreement’ with the UK. Depending on the agreement, you can apply for either:

partial or full relief before you’ve been taxed
a refund after you’ve been taxed

所以香港出糧應該只係比香港稅

有我都有類似問題
嚟緊要開間無限公司收freelance job錢
唔太睇得明啲稅點搞

*香港公司收香港錢

好簡單
1.你係咪住夠183日?
2.如是. 海外收入屬於工作收入定係資本收入
3.如是前者. 你需要為你海入收入報稅畀英國稅局知

答案係2.

同支那人一樣無分別

你係英國工作, 不論僱主是否外國公司或又外地出糧, 你都要交英國入息稅

香港唔駛交薪俸稅, 因為你個人不在香港工作, 而是在英國提供服務

一豪子稅都唔好益港共

俾我寧願稅率高d都要交稅俾英國
香港稅有得唔交盡量唔交
交稅俾港共=支持殺人政權

你真係醒目 諗到人地政府諗唔到嘅野

咁係諗住NI點計?

如果有double tax agreement係，英國會先扣香港交嘅稅做foreign tax offset

利申tax accountant

感謝專業人士解答

公司幫你交個邊租金 做下tax planning 應該唔駛交好多

你唔做野都無人理你

但呢排港紙匯率跌唔少
頂唔順搵新工算

利申同你一樣case

兒登痴撚線
咁都比人鬧蝗蟲

樓主有無咩update。
我公司都諗住咁比我走

識做梗係做蝗

點樣可以R埋老綜

叫香港公司 現金出糧

經支那 去英國

同香港政府話住支那

咁應該攞到

你用緊英國福利
又唔撚想交稅

咁同支那人黎香港唔做野住公屋有乜分別

You will report your full income and pay taxes on income from HK.
If you paid any income tax to HK Inland Revenue, those tax can reduce you tax payable to England.

However, I am not sure if you have to pay any income tax to HK because you are no longer a resident of HK. Check this out with your HK tax adviser.

Tax on foreign income

Contents
Overview
UK residence and tax
'Non-domiciled' residents
Reporting your foreign income
Foreign income that's taxed differently
If you're taxed twice
If you come to study in the UK
Overview
You may need to pay UK Income Tax on your foreign income, such as:

wages if you work abroad
foreign investment income, for example dividends and savings interest
rental income on overseas property
income from pensions held overseas
Foreign income is anything from outside England, Scotland, Wales and Northern Ireland. The Channel Islands and the Isle of Man are classed as foreign.

Working out if you need to pay
Whether you need to pay depends on if you’re classed as ‘resident’ in the UK for tax.

If you’re not UK resident, you will not have to pay UK tax on your foreign income.

If you’re UK resident, you’ll normally pay tax on your foreign income. But you may not have to if your permanent home (‘domicile’) is abroad.

Reporting foreign income
If you need to pay tax, you usually report your foreign income in a Self Assessment tax return. But there’s some foreign income that’s taxed differently.

If your income is taxed in more than one country
You may be able to claim tax relief if you’re taxed in more than one country.

If you’ve not yet paid tax on the foreign income, you may need to apply for a certificate of residence to prove you’re eligible for relief.

Are you an employee or an independent contractor? What will be the working arrangements/relationships with your current employer..?

World wide income as long as you are a resident for tax purposes
-living in UK for 183 days or more within a calendar year...you are a resident for tax purposes

所以香港出糧應該只係比香港稅
Wrong... Tax liabilities is based on your tax residency...
If you live in UK for more than 183 days within a calendar year, you have to pay UK income tax on all your world wide income..

Does he have to pay HK income tax if he make arrangement with HK employer that became a "freelance" self employed but is not a resident of HK? Or if he incorporate a company in UK and charge HK company by invoice?

利申- retire tax auditor from Canada and tax specialist.

公司幫你交個邊租金- may be a taxable benefit

Do listen to that..
tax auditors have ways to find out that you can't imagine

井蛙不可以語于海者

我講咬老本唔做野
5+1之後一樣拎到passport
無叫你逃稅
你D理解力真係高

連登仔果然平均歲數20

第三頁都未有人正經答你

我唔係英國所以唔係好清楚嗰邊點

但係喺美國呢邊 譬如你要美國要交50,000 hkd

香港要交10,000

咁呢你就香港先比10,000

然後俾返證明稅局

就會喺果50,000扣翻10,000

即係你香港交10,000美國交40,000

我估其他國家應該都係差唔多

Of course you can do that...

你咁似我公司個HR嘅

睇你個情況似係provide service

因為你5+1 bno過去🇬🇧
所以假設你係永久離開香港

你所提供嘅service全部都唔會喺香港做
所以你唔需要交香港申俸稅
英國稅你就要問第二個

我估係IT

2020年了，有CRS的

認真答

樓主不如揾英國果邊的會計師/稅務律師問下
我聽過人係香港開公司去做稅務規劃

港蝗, 你如果想住英國衣食住行但交香港稅唔交英國稅同大陸人有咩分別?

做乜9會有D人好似你咁會以為我係港蝗?
後面都有POST回應再寫具體情況, 後面無睇到都唔怪大家
但頭POST果到我都寫到明係香港交稅之後再交英國稅, 我有邊隻字係形容緊唔交英國稅???
我真心想知回解你會點解咁樣理解

請問你見到我寫邊隻字, 或者係邊一句, 導致你會覺得我 "唔撚想交稅" 呢?

1. 我頭post係問緊我計既英國稅既計法正唔正確, 已經係assume自己交緊英國稅
2. 你quote緊既post我已經講到明係會交足稅

請問你係如何理解我係唔撚想交稅呢?

So99y
睇睇下先明你問乜

不過係你一開始問得唔好, 攪到大家誤會左

痴線全post都睇得明
得你唔明 仲要話人

遲早比人玩爛BNO制度

你講得岩, 唔止你一個理解錯, 有咁多人有呢個誤會即係我有地方可以改善

咁資本收入呢

睇你咩收入
如果係做生意利潤係當income
股票收租當CGT

如果我係英國稅務公民
喺香港有股票買賣/收息
咁我係咪要交10% CGT?

逃稅以為賺左，到頭來中伏就好笑

樓主係UK工作香港出糧, 香港都唔駛交稅, 係要交UK income tax, 邊有DTA扣

應該唔使交香港稅啵
直接交英國稅